# Problem B. Eight Queens (8Q)
##### _Решение задачи методом абстрактных типов данных_

#### [Eight Queens Puzzle](https://en.wikipedia.org/wiki/Eight_queens_puzzle "Статья на википедии")    

#### Описание решения

В задаче я выделила 3 класса: королева, доска и генератор перестановок. Генератор перестановок рекурсией на стеке пытается сделать перестановку, при этом на каждом шаге гарантируется, что в стеке лежат корректные, возможно, не полные перестановки. В классе таблицы есть метод trySet, который позволяет проверить, что вставка фигуры на конкретную позицию безопасная. В классе королевы есть методы, позволяющие понять, может ли королева съексть кого-то, если даны ее позиция и позиция другой фигуры.
Решение может быть оптимизировано, если таблицу хранить не как двуметный массив, а как, например, массив пар (место, фигура), тогда проверка на безопасную вставку новой фигуры занимала бы O(количество фигур на доске), а не O(размер доски), как это работает сейчас. 

#### Требования   
* ##### Python 3.9+

#### Пример запуска
```
Input:
    python3 queen.py
Output:
    Q - - - - - - - 
    - - - - - - Q - 
    - - - - Q - - - 
    - - - - - - - Q 
    - Q - - - - - - 
    - - - Q - - - - 
    - - - - - Q - - 
    - - Q - - - - - 
    To continue press +: +
    Q - - - - - - - 
    - - - - - - Q - 
    - - - Q - - - - 
    - - - - - Q - - 
    - - - - - - - Q 
    - Q - - - - - - 
    - - - - Q - - - 
    - - Q - - - - - 
    To continue press +: -
    Exit
```